<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Minutiae</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/</link><description>Recent content in Home on Minutiae</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Backend</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/backend/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/backend/</guid><description>Das Backend von NestJ stellt einerseits die Daten für das Frontend über die REST-Api bereit und übernimmt über MQTT auch die Kommunikation mit der Fingerabdrucksensor-Steuerungssoftware. Dies wird zB benötigt zum Beibehalten der Protokolle, zum Abrufen der Fingerabdrücke für einen neuen Benutzer und zum Überprüfen, ob der Benutzer Zugang für eine Tür hat, wenn er versucht, einzutreten.</description></item><item><title>Datenbank</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/database/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/database/</guid><description>Als Datenbank-Technologie kommt MariaDb mit Galera Cluster zum Einsatz. Da das System dezentralisiert ist, sorgt der Galera Cluster für die Synchronisierung aller Datenbanken. Damit egal an welchem Raspberry-Frontend der Admin Änderungen am System vornimmt, es an jeder Tür wirksam wird.</description></item><item><title>Frontend</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/frontend/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/frontend/</guid><description>Das Frontend ist in React geschrieben und bietet zusammengefasst folgende Funktionalität:
Hinzufügen neuer Benutzer und Admins und speichern von weiteren Informationen wie Adresse, vollständiger Name, Telefonnummer usw., falls gewünscht. Hinzufügen eines Fingerabdruckes für einen vorhandenen Benutzer. Zugang für bestimmte Türen gewären. Hinzufügen neuer Türen und laden der Konfigurationsdateien für ihren Controller. Logs der Systemnutzung anzeigen</description></item><item><title>Installation des Systems</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/scripts/my-first-post/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/scripts/my-first-post/</guid><description>Die Installation beinhaltet nur des ersten Raspberry, zum Hinzufügen weiterer Türen folgen Sie bitte den Anweisungen des &amp;lsquo;Updaten des Systems&amp;rsquo;.
Betriebssystem herunterladen Laden Sie Raspberry Pi Imager herunter und installieren Sie es auf einem Computer mit einem SD-Kartenleser. Legen Sie die SD-Karte, die Sie mit Ihrem Raspberry Pi verwenden, in das Lesegerät ein und führen Sie Raspberry Pi Imager aus. Sie müssen aus einigen verschiedenen OS-Images wählen. Wir empfehlen die Verwendung von raspbian lite (ohne GUI), Sie können auch ein anderes verwenden, wie zum Beispiel raspbian (hat keine Benutzeroberfläche) Wiederholen Sie diesen Schritt für jeden Tür-Raspberry.</description></item><item><title>Updaten des Systems</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/scripts/my-second-post/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/scripts/my-second-post/</guid><description>Aktualisieren der alten Türen Für diesen Schritt empfehlen wir, die Verwendung von ssh zu aktivieren, insbesondere wenn Sie bereits viele Raspberries installiert haben, ansonsten müssen Sie zu jeder Ihrer Türen gehen und sie händisch aktualisieren.
SEHR WICHTIG: Um die Synchronisation mit den anderen Raspberries zu ermöglichen, d. h. um die Himbeere zum Cluster hinzuzufügen, müssen wir die neue Raspberry-IP-Adresse jeweils zu den Konfigurationsdateien der bereits laufenden Raspberries hinzufügen. Es ist sehr wichtig, dass der erste Raspberry, die Sie aktualisieren, der Clusterkopf ist, also die allererste Tür, die Sie eingerichtet haben.</description></item><item><title/><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/project/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/project/</guid><description>#headerproject{ background-image: url("../pexels.jpg"); background-size: cover; background-attachment: fixed; background-position: 50% 50%; width: 100%; height: 20%; margin-top: 7%; margin-bottom: 5%; } Unser Projekt Minutiae ist eine Open Source, MIT Lizenzierte Software für ein Fingerabdrucksystem und ein Kooperationsprojekt mit dem OTELO Gmunden. Während Minutiae das Frontend, das Backend und die Datenbank bereitstellt, übernimmt das Co-Projekt die Hardware und den hardwarenahen Code. Die Projektidee ist ein System, in dem Benutzer und Administratoren existieren.</description></item></channel></rss>