<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abouts on Minutiae</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/</link><description>Recent content in Abouts on Minutiae</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Backend</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/backend/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/backend/</guid><description>Das Backend von NestJ stellt einerseits die Daten für das Frontend über die REST-Api bereit und übernimmt über MQTT auch die Kommunikation mit der Fingerabdrucksensor-Steuerungssoftware. Dies wird zB benötigt zum Beibehalten der Protokolle, zum Abrufen der Fingerabdrücke für einen neuen Benutzer und zum Überprüfen, ob der Benutzer Zugang für eine Tür hat, wenn er versucht, einzutreten.</description></item><item><title>Datenbank</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/database/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/database/</guid><description>Als Datenbank-Technologie kommt MariaDb mit Galera Cluster zum Einsatz. Da das System dezentralisiert ist, sorgt der Galera Cluster für die Synchronisierung aller Datenbanken. Damit egal an welchem Raspberry-Frontend der Admin Änderungen am System vornimmt, es an jeder Tür wirksam wird.</description></item><item><title>Frontend</title><link>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/frontend/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:59 +0700</pubDate><guid>https://steigersdorfermarah.github.io/hugo-minutiae/about/frontend/</guid><description>Das Frontend ist in React geschrieben und bietet zusammengefasst folgende Funktionalität:
Hinzufügen neuer Benutzer und Admins und speichern von weiteren Informationen wie Adresse, vollständiger Name, Telefonnummer usw., falls gewünscht. Hinzufügen eines Fingerabdruckes für einen vorhandenen Benutzer. Zugang für bestimmte Türen gewären. Hinzufügen neuer Türen und laden der Konfigurationsdateien für ihren Controller. Logs der Systemnutzung anzeigen</description></item></channel></rss>